跨物種器官移植大突破 人豬合成胚胎現世

注入人類幹細胞後生長4周的豬隻胚胎。 美聯社

科學家首次成功製出人豬合成生物體，在注入人類幹細胞的豬隻胚胎培育出人類心臟、肝臟甚至神經細胞組織，被視為跨物種器官移植技術的一大突破，但基於道德爭議，胚胎存活約4周遭銷毀。

研究成果前日刊於學術期刊《細胞》。美國加州索爾克研究所等組成的科學家團隊，先利用基因編輯技術，刪去豬隻胚胎中負責特定器官生長的脫氧核糖核酸（DNA），再向該胚胎注入可填補基因缺陷的人類「誘導多功能幹細胞」（又稱「IpS細胞」），然後將這個跨物種「嵌合體」（Chimera）植入雌豬子宮約4周。測試發現嵌合體開始成形，殘留小部份人類細胞之餘，人類幹細胞更發展出心臟、肝臟、神經細胞等的前體細胞。

實驗結果為跨物種合成研究跨出一大步，但成功率仍低，2,075個植入幹細胞的胚胎中，僅186個可存活28日。研究團隊認為有關技術仍處起步階段，離可進行跨物種器官移植的日子仍有很大距離，皆因不同物種的進化進度不同，成長過程亦受其他因素影響。換言之實驗易有偏差，要模仿大自然的造物過程絕不容易。

今次研究參考自過往將大鼠（Rats）胰臟植入老鼠（Mice）體內的同類實驗，但因大鼠和老鼠屬近親，成功率高於人和豬的合成。團隊選擇豬作為實驗對象，亦因牠無論在體形、成長時間等範疇上，都比鼠類動物接近人類，以減低基因間的排斥。

恐變「半獸人」存道德爭議

實驗雖合法，但仍存在道德爭議，因將人類幹細胞注入處於形成初期的其他動物胚胎，或會影響動物本身的腦部或生殖器官，令牠們有變成「半獸人」風險，難判別牠們是否擁有人權。美國國家研究院前年在這實驗進行期間停止資助，正因要根據目前幹細胞及基因改造技術，重新審視跨物種合成實驗的道德界線。

美國有線新聞網絡/《華盛頓郵報》

香港同大陸一早有

今次研究參考自過往將大鼠（Rats）胰臟植入老鼠（Mice）體內的同類實驗，但因大鼠和老鼠屬近親，成功率高於人和豬的合成。團隊選擇豬作為實驗對象，亦因牠無論在體形、成長時間等範疇上，都比鼠類動物接近人類，以減低基因間的排斥。

咁點解唔用猩猩

忍者龜隻野豬同犀牛

一嚟就用猩猩，你估研究唔洗錢呀

咪就係

因為豬係人受咀咒變成的

真．人頭豬腦

哥哥...一起玩吧

屌你老母生左隻咩出黎

豬八戒

量產港豬

D 劇情同 splice 一樣

豬既dna更接近人類
比猩猩高2%

合成獸

基因工程同AI係未來趨勢，唔發展呢D可以發展咩?

我屌你老母 你老母俾狗屌

其實猩猩同人類唔係同一條進化line
豬既pancrea一向都係用黎做醫糖尿病既insulin
利申: ug讀bio